工程狗圍爐！

做開contractor係咪好難轉

唔難，識人咪得囉

無人脈

做乾收銀 可唔可以入黎圍爐

Contractor俾人屌
講完

可唔可以帶我上返去

做工程就得！

咩contractor

轉行啦屌

工程比狗做

唔撚撈

蚊型乾收銀 人工超低

轉乜鳩consultant，直接轉行算啦

Consultant
睇唔到自己前途

工程比狗屌

正確

下年grad 入唔入行好

有冇人行緊scheme ?

工程真係狗也不屌
利申:QS

做sub仔，長駐西，死做爛做似隻狗，畀人鬧仲要笑笑口，唉…如果唔係人工比全港入息中位數高啲嘅話都唔會做

如果轉工個expected salary多左40% 個HR會唔會好多野問

QS算舒服

講左會自爆！

e&m係狗係公廁

大家都是狗 不用分得那麼細

唔好再講la.jpg

poly civil表示超好搵，前途一片光明

自己做判頭好撚過

睇公司文化啦
我嗰間qs係公廁黎係人都屌得

唉 睇黎政府都唔敢推明日大嶼
一齊去食屎啦

做左contractor半年
想轉consultant

做緊client
想轉行

Consultant 都係畫cad ，run model，print report 無限loop ，左抄右抄

物管工程部好唔好做

講到想做就做到咁
你識咩？

Client 正呀

汪汪汪汪

做緊十仔，岩岩先收工

我老豆係判頭 你覺得我難唔難做到？
唔好以為全世界同你一樣咁撚廢

我覺得成個工程界風氣好差！

緊係喇 你望下樓上位師兄 比人問一句野 就好似狗咁惡

邊間？人工高嗎？

惡過狗添啊

訓教，準備聽日翻工！

#touch#doon9工程狗做on9工程 正呀喂

判頭仔最忌自大 目中無人 中曬
點做判頭

Cls 惡撚過華強隻狗

都係做狗不用分得咁仔細

咁早？ 畫晒圖未

做左十年sub仔, 十月番EMSD E位, 大家加油

做sub 仔 十年 考到牌 幾勁喎師兄

做廠既工程狗路過

返緊intern
唔敢想像出黎grad 瘋狂ot

做緊client 入黎say 個hi
一早叫非gov public utility唔好入行
抵各位做狗

又返工

收工

收7? 都ok啦

幾時加人工呀

入GOV

暫時做返兩日人

而家間main con人工低 頂唔撚順

人工低

收6！

係 20k都無

Main con 20k都無

番5.5 or 6?

Gov 起碼夠人手先

你當6日啦

hd?

返20K 6日, 長長周的engine 工, 仲衰過搵17.5K 返5日的Office 工, 時薪計.....

十仔岩岩先放工

希望有得轉間好d

做咗五年皇家佬，5皮一個月，就失業

放假

不安

MTR/OP/DISNEY/HKE/CLP/HKIA/狗巴 咁多不敗公司都入唔到 真係冇計嫁WO

仲有日清食品, 大家樂果D 食品廠都係client 位黎.....

咁哩D廠又唔好 MANUFACTURING 食得屎啦

點撚樣食法

我做緊client, 第一次遇到判頭廢到要我落手教佢、幫佢做埋。
價低者得搵著間垃圾公司番黎

扣佢錢
Claim返佢轉頭 出warning 阻佢完工再續日扣錢

隨時成間廠搬去南亞你係咪跟埋去先 未計香港冇乜需要就黎執9哂 CITY成科MANUFACTURING己摺

傻仔你講乜野

食品只得manufacturing呢範？

咁你加油哦

抵你傻傻鳩返低賤工

5/6日長短 vs 5日shift

你好勁勁叻叻哦 繼續加油哦

比心機返狗工

做 sub 仔 , 啱啱開始供樓好驚比人炒

有機會試下我公司

邊間做to 睇下可唔可以合作

你望下啲SE日日成隻狗咁，做乜話望唔到前途啫

用完即棄

話入就入咩

MTR仲收唔收civil grad e，聽講呢幾年冇大pj已經唔再請

巴打，to 好唔好做

我咪個隻se

一定好做過出面

聽人講to 都要ot?

我都係main con撚
你係builder 定 BS ?

返緊sub仔 長短周
暫時除左開會6點夠鐘閃人 希望將來都準時收工

睇咩team
同埋做housing既話有ot pay, 不知幾爽

Sorry 囉

又輪迴

Degree 希望轉到 而家野又學唔到

SE就望下manager 係咪真係咁爽

加油巴打
番六日唔撚易

有得QUIT即QUIT

做緊大判 想入乾收銀做狗

我都係,
有錢 有CONTRACT 都係你既事...
工程 爛尾, 唔關你事都要拆掂佢

垃圾 ENGINE HEA做,
冇 FILING 冇RECORD, 冇相, 冇圖, 冇AI, 冇EMAIL, 冇MEMO
同老細講 有300萬VO可以收番
簽左名, 找數俾3沙
兩星期拍拍羅友走佬
多謝你呀

唔好同我講ENGINE有幾忙...
夾野又話忙, 畫圖又話忙, FILING 又話EMAIL齊, SER有
驗收又唔出現,
一出現就打 傳說對X
要我QS 落去對收貨

我屌你老母!!!

巴打 唔好亂講野害人啦
你知唔知你講個幾間個package係點
真係會有好多fg 入世未深
以為係荀工 入左去做咁點算

你起底起清楚d 啦
你知唔知人地番緊咩工架

我一個AE仔，差唔多比哂成個地盤我跟，到差唔多有鑊野個陣啲大佬先浦頭救忙

夾圖畫圖又係我，業主會則師會又係我，site co-or又係我，夾判頭夾其他行頭又係我文件野CVI RFI site memo 都係我搞。

到左頂唔住爆煲啦辭職唔做先加人工比我，好死唔死佢又夠膽死加38％留我姐係之前其實我一路都underpaid緊……依家只不過叫做加返去合理水平黎安撫住我，其實上面個情況無變過

Btw最頂唔住一樣野就係放假都唔撚係真係放假，照樣打比你，搵唔到你就係大group 嗌咩公司無打理人乜乜乜DKLM

好，呻完，死返去做野

巴打翻main con? degree grad?

我機電十仔呀，HD grad咋，做左兩年

邊間做 介唔介意講？ 一腳踢咁撚慘

工程fresh grad
搵左成個月工都唔知點好

中小型冷氣sub con黎

黎黎去去得個幾間sorry 唔自爆了

依轉師兄係咩pay

幾銀，講多少少
無人幫真係慘

就比人炒！

一次過覆埋上面，由15k一野加到去20k,，原本我已經搵埋左新工，點知對方失驚無神打比我大佬reference check (屌佢又話之後先做ref check) ，咁我大佬先知個問題嚴重，其實不嬲都同佢講頂唔順。

講返我對上有兩個大佬，其實兩個都唔係唔幫我，但一個就揹緊一單project 同不停報tender，另一個就一個人揹緊一單半project加啲濕碎裝修job，只能夠講公司真係好撚唔夠人，腦細又淨係話係時間控制得唔夠好，要學識分配時間乜乜柒柒

Sorry唔好意思平時無咩地方可以呻，一講就講哂出黎

聽日又返工！

等夠期去考牌點QUIT呀

HD一grad做左一年十仔入左政府做19WS

睇野睇清楚d啦

咩工咁撚巴閉

收工未呀屌！

M記 d ConE 完左約 多數大唔大幾會續？

U grad 做sub 叫得18k
5.5日長短 9-6
覺得自己好節墮

又唔撈！

懷疑係mech仔

我做client
consulant冇output，我要幫佢做埋design

想轉去做main con 係咪傻撚左

利申: E&M 物管

臭閪行業早走早著

依行比你搵到四五萬一個月都係做狗，比上下家屌同撚

扮野咋，好多撚頭識扮唔識，咁咪呃到你幫佢做埋，
遲下有咩錯咗就瀨鳩你：呀邊個邊個話咁樣做㗎嘛我邊度識姐

每份野都要搵 RPE 簽名作實是常識吧
唔簽咪唔好做睇下claim唔claim爆間垃圾公司

放工

1個科文帶隊，帶4個新人黎做野。
果4個連架餐都未識分，個科文一路屌一路教。

係我就借d意扣間公司錢 玩到咁上下，咩都唔批 罰錢再搵另一間公司做
大前題當然要咩都未做啦，做咗一半就冇計

我都想搵過另一間呀，不過老闆唔比。因為趕8月尾起貨，無時間換人。

出齊d email 記得寫weekly report 影相 每日幾多工人做野 咩進度

Deadline 扣到間公司破產

咩公司

就過proba
本handbook寫明唔加人工
係咪走得
本身已經underpaid

計我話，家下做 Maintenance 穩打隱陣。

BSE HD 畢業 做咩位好做好撚迷惘

Mains Contractor 表示
唔識人埋碼頭, 屎都無得你食
人地做50%就收貨, 你要做夠120%
同埋MAINS 落標好易瀨

不要入行

Mains 無前途

CTA係咪全部都綁死一年約完左約就要再續/中途搵到好Offer就要賠錢

有冇人識搞聯署，身為工程狗嘅我好撚唔甘心

有係巴打有興趣搞個聯署
其實真係好冤枉比人扣上撐送中既帽子

收工！

放假未！

終於有假放

聽日星期日了

又loop

唔好得個望字，入嚟叫春

有興趣工程狗 搵我黎隻細判做下野。
可以上我網站睇睇。建豐工程服務有限公司

坐到腰都痛埋

翻工

有幾正啊?
你新入行?

攰

做保養？係咪好做過sub仔

搵我試下囉xd

咪係 都係工程狗一隻
岩岩先收工咋

咪係
client有時重慘過做下面, client對上又唔係無人管住自己

Main cont 係咪好憎則樓

成日改野 業主又唔比錢 又要叫下家做 夾住係中間？

做到好撚灰

終於鼓起勇氣踏出轉行一步

轉邊行

我有個frd 日日叫轉行
到依家都未轉

我都叫左三四個月春先行動

有著數咪笑笑口囉，業主屌設計柒咪搵mc出氣，tender design 又求撚奇 之後叫mc 出fixing details 不如design and build 啦屌

我以前都有諗過轉行，亦有短時間轉過。
但我發覺，做邊行其實個原則精神都係差唔多。所以，定位返係自己的強項到歸位。

利申: 現main con ，以前做過乾收銀及client

做就做業主啦

垃圾工一份 衰過狗

client唔好做？
consultant就成日比人屌啲design垃圾姐

比錢就大哂嫁喇
啲收口野夾到成pat屎咁未又係要mc執手尾
而加連判頭都玩design and build

做client個陣時公司係幾好。 但果陣時做到個人滑晒，結果去左轉行。

巴打果陣轉咗去做邊行

係呢到講 行行都唔好架啦
叫下春仲好

我做得好舒服
日日坐office砌schematics畫pcb layout同FA
10-12層pcb都係輕鬆

下家成日唔聽話 成日想陰鳩我

做業主
日日六點前收工，返五日，似返個人

19妓工

做濕鳩Contractor 似隻狗

Sub con=狗中之霸

放假！

有沒人講下Supplier好冇做

做緊Sub Con ，我覺得自己似撈偏，多過做工程

又係嫌mains
做收銀又話ot到11點
做main con又話日曬雨淋 番足6日
做十仔又話做到隻狗咁
mains舒服d又嫌冇前途
行你又唔敢轉
不如番屋企咬老綜啦

想問下sales engineer 好唔好做？ 有冇前途？

之後client 政府又話難入

其實即係sales
識人轉左做
即時容光煥發

一般出面啲client唔難入

係 著晒suit gel晒頭

人工如何

唔難 轉做牛郎都得

有生意咪fat fat，要跑數

當然某d公司唔愁無生意，d客自己走埋黎

簡單講就係啲人唔清楚civil engineering香港真實業務係點，傻鳩鳩望住個fg salary就衝
到出黎做嘢就屌東嫌西

個啲就唔會搵fg entry level啦

巴打可唔可以留TG
利申engine fg有野問

連登對於任何工程乜都屌架

轉行就最好

無野可以轉

可以點轉啊

無，為工程界貢獻

十仔轉左做mains，輕鬆左勁多

都係要睇teams同projects

人工高左，輕鬆左。但好悶

悶可以上網hea

19:37

邊方面mains

求介紹

做supplier表示行頭窄到仆街

E&M

Archi圖同struct圖唔夾先好笑

第一返工比人安排左去tender部 係咪走得

恭喜你